<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name = "agentubezpieczeniowy">W dowolnym momencie gry agent ubezpieczeniowy może ujawnić, że jest agentem ubezpieczeniowym (czyt. pokazać swoją kartę).
</string>
<string name = "bandyta">Nie ma specjalnych zdolności :(
</string>
<string name = "burmistrz">Burmistrz może w dowolnym momencie gry odkryć swoją kartę, ujawniając swoją tożsamość. Jeżeli zrobi to w momencie skazywania kogoś na powieszenie, może dodatkowo ułaskawić wieszaną właśnie osobę (nikt nie jest wieszany w zamian).
</string>
<string name = "choragiew">Bogini wymuszania przekrętów finansowych, biurokracji i utrudniania życia. Co  noc może pojawić się w formie koszmaru jednej osobie, w którym ją przesłuchuje jedną osobę. Osoba przesłuchiwana poznaje Chorągiew. Jeżeli zgodzi się na współpracę to Chorągiew dowiaduje się jaką ma kartę i czy ona i któryś z jej sąsiadów ma posążek. Jeśli się nie zgodzi osoba przesłuchiwana już się nie obudzi z tego  koszmaru – umiera na zawał serca.
</string>
<string name = "cichastopa">Jeżeli cicha stopa posiada posążek, może podłożyć go wybranej osobie. Ta osoba jest traktowana jak właściciel posążka (tj. np., jeśli zostanie przeszukana, to miasto wygra), jednakże nie wie o tym, że posążek posiada. Jeżeli ta osoba nie utraci posążka do kolejnego ruchu Indian, cicha stopa może odebrać posążek.
</string>
<string name = "detektor">Detektor, co noc wybiera osobę, od której rozpoczyna detekcję. Jeżeli ta osoba ma posążek, dowiaduje się tego. Jeśli nie, to detektor dowiaduje się, w którym z dwóch łuków okręgu, na którym siedzą gracze, znajduje się posążek (jeden koniec łuku wyznaczany jest przez badaną osobę, drugi przez detektora).
</string>
<string name = "dobryrewolwerowiec">Pojedynek z udziałem rewolwerowca oraz nierewolwerowca rozgrywany jest normalnie, jednak, jeżeli jego wynik jest inny niż zwycięstwo rewolwerowca, Manitou ogłasza, że i tak zwyciężył rewolwerowiec - wszyscy dowiadują się, że dana osoba jest rewolwerowcem, choć niekoniecznie - którym. Pojedynek z udziałem dwóch rewolwerowców przebiega dokładnie tak, jak pojedynek dwóch nierewolwerowców.
</string>
<string name = "dziwka">Dziwka działa wyłącznie zerowej nocy. Wybiera jedną osobę, która staje się jej klientem. Manitou budzi tę osobę, dziwka poznaje kartę tej osoby, zaś ta osoba dowiaduje się, kto jest dziwką. 
</string>
<string name = "hazardzista">Hazardzista raz w trakcie gry, drugiej nocy bądź później, może rozpocząć grę w rosyjską ruletkę. Wskazuje palcem na osobę, z którą chce zagrać. Jeśli trafił na obywatela miasta - ginie. Jeśli nie - ginie wskazana przez niego osoba, zaś hazardzista wskazuje kolejną. Jeśli hazardzista zdobędzie posążek przekazuje go osobie, wskazując którą zginął. Jeśli ta osoba dotrzyma go do świtu, to miasto wygrywa.
</string>
<string name = "herszt">Herszt bandy jest najwyższym rangą bandytą. On też na początku gry posiada posążek. 
</string>
<string name = "indianin">Nie ma specjalnych zdolności :(
</string>
<string name = "kaszabara">Bóg nieprzydatnych i nieudowodnionych twierdzeń. Co noc kogoś próbuje opętać. Udaje mu się z prawdopodobieństwem 75%. Osoba opętana nie wie, że jest opętana, ale jeśli w ciągu doby dostanie posążek składa go w ofierze Kaszabarze, który w ten sposób go przejmuje.
</string>
<string name = "kat">Raz w ciągu gry może zabić wybraną osobę.
</string>
<string name = "lekarz">Lekarz raz w trakcie gry może wskrzesić świeżo zmarłą osobę zanim zostanie odkryta jej karta. Dotyczy to osób zmarłych w pojedynkach oraz zabitych w nocy (nie powieszonych). Lekarz działa tajnie, tj. nikt nie dowiaduje się, że jest lekarzem - pytanie, czy lekarz chce zadziałać jest zadawane, gdy wszyscy mają zamknięte oczy.
</string>
<string name = "lornecieoko">Lornecie oko może raz w trakcie gry dowiedzieć się, gdzie znajduje się posążek. Oczywiście do następnego ruchu Indian posążek może się przemieścić.
</string>
<string name = "luckyluke">Jest rewolwierowcem. Ponadto raz w ciągu gry może zabić wybraną osobę. Każdej nocy po swojej turze dowiaduje się kto ma aktualnie posążek. Raz w ciągu gry może zadeklarować, że kogoś śledzi. Jeśli w ciągu doby ta osoba dostanie posążek Luke go automatycznie przejmuje.
</string>
<string name = "miastowy">Nie ma żadnych specjalnych zdolności :(
</string>
<string name = "msciciel">Mściciel raz w trakcie gry może zabić w nocy wybraną osobę. 
</string>
<string name = "niewolnikkali">Każdej nocy wybiera sobie pana i dowiaduje się jaką on ma kartę. Poza tym zgodnie ze swoją znaną zasadą, nie ma nic przeciwko temu, żeby Kali kradł – dwa razy w trakcie gry może próbować ukraść swojemu panu posążek. O ile jego pan ma posążek, przejmuje go.
</string>
<string name = "ochroniarz">Ochroniarz, co noc wybiera osobę, którą chroni. Ta osoba nie może tej nocy zostać zabita, (choć może być okradana, spowiadana, spita, etc.). Ochroniarz nie może ochraniać się sam, musi też każdej nocy ochraniać inną osobę. Gdy ochroniarz zginie w nocy, ochrona przestaje działać. 
</string>
<string name = "opoj">Opój może dwa razy w trakcie gry wybrać osobę, z którą chce pójść się napić. Ta osoba nie będzie się budzić tej nocy, jednakże można ją zabić, przeszukać czy w jakiś inny sposób na nią oddziaływać. 
</string>
<string name = "pastor">Pastor, co noc (również zerowej nocy) wybiera osobę, którą chce wyspowiadać i dowiaduje się, z jakiego ugrupowania jest ta osoba. Osoba spowiadana nie wie, że została wyspowiadana. 
</string>
<string name = "pijanysedzia">Pijany sędzia raz w trakcie gry może po rozstrzygniętym pojedynku i ogłoszeniu zwycięzcy ujawnić swoją kartę i samodzielnie ogłosić wynik pojedynku. Zdolność ta jest silniejsza od zdolności rewolwerowca (tj. sędzia może oznajmić, że pojedynek przegra rewolwerowiec). Nie może zadekretować remisu - musi wskazać jedną osobę, która zginie. Ponadto może dwa razy w trakcie gry wybrać osobę, z którą chce pójść się napić. Ta osoba nie będzie się budzić tej nocy, jednakże można ją zabić, przeszukać czy w jakiś inny sposób na nią oddziaływać.  (Pijany sędzia to postać, którą wprowadza się do gry, gdy jest za mało osób, żeby grać zarówno z sędzią, jak i opojem).
</string>
<string name = "plonacyszal">Jeżeli danej nocy Indianie przejęli posążek, to zabija dodatkowo jedną osobę.
</string>
<string name = "poborcapodatkowy">Poborca podatków raz w trakcie gry może na podstawie zeznań majątkowych dowiedzieć się, kto w danej chwili posiada posążek (informacji udziela mu Manitou). Oczywiście położenie posążka może się w trakcie nocy zmienić. Poborca podatków nie dowiaduje się kto ma posążek, gdy ma go Lucky Luke.
</string>
<string name = "pozeraczumyslow">Pożeracz umysłów, co noc poznaje kartę wybranej osoby.
</string>
<string name = "purpurowaprzyssawka">Może raz w trakcie gry próbować ukraść posążek. Wybiera osobę, którą chce przyssać, i o ile ta osoba ma posążek, przejmuje go.
</string>
<string name = "samotnykojot">Jeśli samotny kojot jest jedynym aktywnym Indianinem, zabija dodatkowo jedną osobę. Wojownik. Raz w ciągu gry może dodatkowo zabić jedną osobę.
</string>
<string name = "sedzia">Sędzia raz w trakcie gry może po rozstrzygniętym pojedynku i ogłoszeniu zwycięzcy ujawnić swoją kartę i samodzielnie ogłosić wynik pojedynku. Zdolność sędziego jest silniejsza od zdolności rewolwerowca (tj. sędzia może oznajmić, że pojedynek przegra rewolwerowiec). Sędzia nie może zadekretować remisu - musi wskazać jedną osobę, która zginie.
</string>
<string name = "sprzataczka">Każdej nocy sprząta w sufit(n/10)+1 domach, gdzie n to liczba żyjących osób. Wybiera maksymalnie tyle osób i dowiaduje się czy któraś z nich ma posążek (nie dowiaduje się która).
</string>
<string name = "szamanka">Szamanka raz w trakcie gry może podłożyć komuś truciznę. W wybranym przez Manitou momencie następnego dnia, (ale przed głosowaniami o przeszukiwaniu) ta osoba robi się zielona na twarzy i ginie. 
</string>
<string name = "szaman">Szaman raz w trakcie gry może wpaść w trans i poznać kartę jednej osoby. 
</string>
<string name = "szantazysta">Szantażysta zerowej nocy wybiera osobę, którą chce szantażować. Ta osoba nie może działać na szkodę szantażysty - w szczególności nawoływać do zabicia szantażysty (ani dzień, ani w nocy), ani za tym głosować, musi głosować za szantażystą w pojedynkach, nie może ujawnić, że została zaszantażowana, jeśli byłoby to ze szkodą dla szantażysty, etc.
</string>
<string name = "szeryf">Jeżeli szeryf żyje, można nie przyjąć pojedynku (nie musi być wiadomo, kto jest szeryfem - wystarczy, że jeszcze nie umarł). Ponadto szeryf, co noc (również zerowej nocy) zamyka w więzieniu jedną osobę. Jeżeli ta osoba miała posążek, przejmuje go szeryf. Jeżeli uda mu się przetrwać z posążkiem do końca nocy, miasto wygrywa. Osoba zamknięta w więzieniu nie budzi się przez resztę nocy, poza tym nie można jej w żaden sposób zabić, (choć można ją sprawdzić np. pastorem lub szamanem).
</string>
<string name = "szuler">Szuler może raz w trakcie gry wybrać osobę, z którą będzie grał. Ta osoba nie będzie się budzić tej nocy, jednakże można ją zabić, przeszukać czy w jakiś inny sposób na nią oddziaływać. Ponadto, jeśli ta osoba posiada posążek, przejmuje go (wygrywając w karty) szuler.
</string>
<string name = "tenktoregoimienianiktniepamieta">Nikt nie pamięta także czego jest bogiem. Złośliwi twierdzą, że sklerozy. Raz w ciągu gry może wykonać dodatkowy strzał (który podobnie jak normalny strzał udaje się z prawdopodobieństwem 75%).  Ponadto jeśli posiada posążek może go podarować dowolnie wybranej osobie. Manitou informuje tę osobę i mówi jaka frakcja przejęła posążek.
</string>
<string name = "ufol">Nie ma specjalnych zdolności :(
</string>
<string name = "uwodziciel">Uwodziciel zerowej nocy wybiera osobę, którą chce uwieść. Ta osoba nie może działać na szkodę uwodziciela - w szczególności nie może nawoływać do zabicia uwodziciela (ani w dzień, ani w nocy), ani za tym głosować, musi głosować za uwodzicielem w pojedynkach, nie może ujawnić, że została uwiedziona, jeśli byłoby to ze szkodą dla uwodziciela, etc.
</string>
<string name = "wielkiufol">Wielki ufol jest najwyższym rangą ufolem. 
</string>
<string name = "wodz">Wódz Indian jest najwyższym rangą Indianinem. 
</string>
<string name = "zielonamacka">Zielona macka może raz w trakcie gry zabić wybraną osobę. 
</string>
<string name = "zlodziej">Złodziej może raz w trakcie gry próbować ukraść posążek. Wybiera osobę, którą chce okraść, i o ile ta osoba ma posążek, przejmuje go.
</string>
<string name = "zlyrewolwerowiec">Pojedynek z udziałem rewolwerowca oraz nierewolwerowca rozgrywany jest normalnie, jednak, jeżeli jego wynik jest inny niż zwycięstwo rewolwerowca, Manitou ogłasza, że i tak zwyciężył rewolwerowiec - wszyscy dowiadują się, że dana osoba jest rewolwerowcem, choć niekoniecznie - którym. Pojedynek z udziałem dwóch rewolwerowców przebiega dokładnie tak, jak pojedynek dwóch nierewolwerowców.
</string>
    
    
</resources>